---
title: 蒼鷺
author: 霧戀
layout: post
date: 2012-12-30
category: heron
lang: zh-Hant
depth: 1
---

### 作者：霧戀

---

當下，“小說之神棄天帝”這名號，可以說是家喻戶曉了。

<br/>

這是一位奇蹟般的作家，自他出道以來，暢銷書排行榜幾乎就像是爲他一人設立的一樣。

同時，棄天帝本人也是廣大粉絲津津樂道的話題。除了這個一看就知道是筆名的名字，以及偶爾在八卦小報上刊登出來的模糊不清的偷拍照片，人們對他一無所知。

<br/>

<br/>

“我已經說過了，這個月我沒空管那篇文章。”黑髮的男子斜靠在門上，顯得很不耐煩。

這就是棄天帝本人了，不愧是炙手可熱的人氣作家，連拖稿都能拖得如此理直氣壯。

<br/>

“但、但是，上個月已經臨時停載了，讀者們意見很大…，所以，棄天帝老師……”

可憐的編輯，分明應該是對方理虧，卻被嚇得連話都說不連貫了。

<br/>

棄天帝卻絲毫沒有體恤編輯的意向，“我在醞釀新的構思。”

“棄天帝老師，您是說…”彷彿看到了新書發行時的盛況，編輯的語調一下子歡樂起來。

“新的小說。關於天神討伐人類的故事。主線是神與人的糾葛。”

“聽起來很華麗啊！對了……”

“明白了就好、別總是來打攪我。”棄天帝直接打斷了編輯的問題，接着，門就“嘭”地一聲被重重和上了，速度之快，差點就撞上編輯的鼻子。

<br/>

“……請您千萬別忘記現在的連載啊……”

當棄天帝的專屬編輯，可真算不上是一件好差事。

<br/>

“送走”了編輯，棄天帝重新坐回電腦桌前，對着空白一片的顯示器呆滯了許久，才猶豫地敲擊鍵盤，打出幾行字：

<br/>

“如果我爲你放棄毀滅世界的計畫，你會感激我麼？”

玩味的語氣，卻又蘊含着微妙的期待，大約是怕聽到否定的答案，他很快又補充到，“我只是說笑而已。”

<br/>

棄天帝顯然有點焦躁，皺着眉頭把這好容易才寫出來的幾行字反覆看了很久，接着按下del鍵，將剛才打的字全數清空。

<br/>

一隻暹羅貓蹭到棄天帝帝跟前。

<br/>

雖然比較難想像，但棄天帝確實是這隻名爲“天戮”的貓的飼主，棄天帝才不會在意自己是否適合飼養小動物這種微不足道的小事。

<br/>

棄天帝決定帶着貓出去轉換一下思路，相對溜狗來說，溜貓大概顯得很怪異，不過這也不是他會在乎的事。

<br/>

二十多分鐘之後，棄天帝出現在一片臨湖的池杉林裏。

這是他經常性的尋找靈感的場所，一般人總是對土質鬆軟的湖濱地帶敬而遠之，但對棄天帝來說，和鞋底粘滿泥巴相比，他更討厭被人黏着。正是因爲討厭與人打交道，他才提筆寫小說，隨心所欲創造自己的世界。

<br/>

“只有你，似乎有別於其他人。”

<br/>

…要是這麼寫，似乎也很俗套。棄天帝暗暗嘆了口氣，看來，自己是真真正正遇上瓶頸期了哪。

<br/>

從那一天，有不速之客闖入自己的世界開始。

<br/>

那一天，也是和今天一樣，雨過天晴的午後。

同樣地，棄天帝帶着天戮在這片池杉林裏散步。

<br/>

貓是天生的獵手，雖然早就被人類馴服，然而它們身上遠古祖先那野性的血脈，使它不會忘卻對狩獵的嚮往。

就像現在，天戮發現了它的目標。一隻毛絨絨灰撲撲的長腳雛鳥。不過雖說是雛鳥，它的個頭卻不比天戮小多少，那長而尖的喙足以對它構成危脅。

<br/>

棄天帝饒有興致地看着天戮，像它那些巨大的親戚一樣，伏下身體用野草作掩護，小心翼翼地向那不知名的幼鳥接近。

<br/>

天戮悄悄接近雛鳥，準備伺機撲上去，趁那鳥來不及使用自己的長喙，就用利齒切開它的喉管。

<br/>

但下一秒，這計畫就被挫敗。

<br/>

它被一雙手騰空抱起，天戮顯然非常不滿，四條腿徒勞地在空中亂蹬。

另一位非常不滿的是棄天帝：“你知不知道管閒事是很愚蠢的行爲？”

<br/>

許久，對方都沒有理會他的問題。

<br/>

“你沒聽見我說話麼？”棄天帝一向不是有耐性的人。

這時候，他才頭一回看了一眼那個破壞天戮的狩獵計畫的傢伙，對棄天帝來說，這算是給足人面子的舉動了。

<br/>

“………………”

<br/>

遇到奇怪的人了？

能被性格乖僻的棄天帝下一個“怪人”的結論…

此人長着一張很秀美的臉，穿着淡紫的深衣，一頭長得驚人的茶褐色頭髮沒有約束地披散下來，在陽光的照耀下閃着淡淡的光彩。

……

棄天帝對新鮮事物可是很瞭解的，嗯。

<br/>

<br/>

但要是說coser，也不像，這個人的臉上一點都看不到化妝的痕跡，除了眉心處有個形狀很別緻的鮮豔欲滴的紅色紋章…此外那長髮也並不像是假髮，現代的男人能畜這麼長的頭髮

<br/>

接着他驚恐地發現，那個人拽地的長袍，居然一點都沒被泥濘的地面弄髒？！

喂喂，不會吧？現在可是白天……

<br/>

大概是自己太敬業了，導致出現幻覺，棄天帝心想。

<br/>

那個古怪的美人，似乎完全不在意棄天帝表情複雜地上下打量自己，或者說是他根本漠不關心，他只是低垂着視線，一下下地撫摸着在自己懷裏沒形象地亂扭的天戮。在他的安撫之下，天戮漸漸回覆了平靜，不過仍然在不甘心地低聲叫喚着以示抗議。而那隻僥倖逃生的雛鳥，費力地拍打羽翼未豐的翅膀，飛到了那人的肩頭。見到雛鳥的安全有了保證，這人放下了天戮，然後轉身準備離開。

<br/>

“這是你的鳥？”不滿被徹底無視的棄天帝，又一次發問。

<br/>

“不是。”

總算是得到答覆了，儘管只有兩個字。

<br/>

“那何必多管閒事？弱肉強食這不是動物世界的法則麼。”棄天帝一向不喜與人多費口舌，不知怎麼的，這次卻這麼有擡槓的興致。

<br/>

“對自然界來說，人工飼養的寵物皆屬於外來入侵者。況且，他們有充足的食物，狩獵只是興致而已。”

<br/>

“又不是吃掉這隻就會絕種……，”棄天帝突然想到了什麼，得意地說，“況且這種不會飛的雛鳥，掉在地上，結果也是必死無疑吧。倒不如在死之前發揮最大價值…”

<br/>

話說到這裏戛然而止，看到那個人淡漠中隱着一絲憂鬱的神情，還有他肩頭那隻縮成一團、沒精打采耷拉着腦袋的雛鳥，棄天帝頭一次覺得良心有點受譴責。

<br/>

兩個人就這麼冷場了很久。

最後，見棄天帝沒什麼話要講，那個人轉身欲離開。

<br/>

“等等，你究竟是誰?”

“蒼。”

<br/>

然後，棄天帝都沒看清他是怎麼離開的，就像是他的突然出現一樣，當棄天帝回過神來，想再追問下去，可那人就像是溶入了這片景緻中一般，消失得無影無蹤。

<br/>

之後，棄天帝還特地去搜過資料，他想知道那個人最後說的“蒼”字是什麼含義…

“原來那是蒼鷺的幼鳥啊，……原來如此…我明明問的是他的名字。”

當時，棄天帝一邊翻閱圖鑑，一邊悻悻地想着。

“要是下次再遇見他的話，一定要問問清楚。”

<br/>

可是，他卻再也沒有出現過，有時候棄天帝會懷疑，自己大概只是做了場白日夢。

<br/>

棄天帝想着想着，無奈地嘆了口氣。

<br/>

當他準備打道回府的時候，卻突然注意到不遠的地上，靜靜地躺着一枚青色的翼羽，完全沒被泥地弄髒，反而閃爍這一層柔和的光彩。

棄天帝拾起那枚羽毛，小心地夾在隨身的記事本里。

<br/>

突然之間，他覺得很滿足。

<br/>

對了。棄天帝在好心情中靈光一現，新小說的題目，就叫《天罪》吧。